發論文聲稱新冠病毒為人造 港大前研究員閆麗夢Twitter帳戶被封

其實好想知，就算呢度既媒體怕有後果，點解一公開個研究個陣，無外媒報過?
定我睇唔到?

source: hk01

據美國技術創業網站Tech Startups報道，閆麗夢13日加入Twitter，以@LiMengYAN119為帳號名稱，她隔天在推文中附上一條連結，內容是她與另外三名中國科學家共同執筆的研究。閆麗夢在Twitter發布論文連結後不到兩天，其帳號就被封禁。

閆麗夢與研究團隊的研究論文存儲於資料平台Zenodo，論文強調新型冠狀病毒基因組的不尋常特點，顯示病毒更像是出自精密的實驗室改造而非自然演化，並嘗試描繪出可能的人工合成途徑。

針對其帳號被封，閆麗夢並沒有死心。9月15日，她再次接受美國霍士新聞採訪，稱中國政府「掩蓋了新冠病毒真相」，以及「新冠病毒是在實驗室裏創造出來的」。此外，閆麗夢還聲稱自己和其他三名中國學者共同撰寫的論文中提供了「基因組證據」。

值得注意的是，閆麗夢在此次採訪中再次重複了之前講過的故事：2019年12月31日，就有「朋友」向其介紹了病毒「人傳人」的情況。她和內地的同事一直在討論新冠病毒，然後突然之間所有人都「沉默不語」。今年1月16日，她還向其上司，港大公共衛生學院教授潘烈文報吿。但潘烈文同樣要求其「噤聲」。港大公共衛生學院講座教授裴偉士（Malik Peiris）也「知悉事件」，但沒有任何行動。由於感到「生命受到威脅」，閆麗夢於4月28日單獨從香港前往美國。

隨後，閆麗夢聲稱自己的Twitter被封禁是因為「中方出手」，她是「中國政府想要消失的目標」。